\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Комбинаторикa. Домашняя работа №5}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 6.1.]
		\setcounter{enumi}{6}
		
		\item	Найдите производящие функции для числовых последовательностей. 
			\begin{itemize}
				\item	$ 1,2,3,4, \ldots $ 
					$$ f(x) = \sum_{n=0}^{+\infty} {(n+1) z^n} = \frac 1 {(1-z)^2} $$
				\item	$ 1 \cdot 2, 2 \cdot 3, 3 \cdot 4, \ldots $
					$$ f(x) = \sum_{n=0}^{+\infty} {(n+1)(n+2) z^n} = \frac 2 {(1-z)^3} $$
				\item	$ 1^2, 2^2, 3^2, 4^2, \ldots $
					$$ f(x) = \sum_{n=0}^{+\infty} {(n+1)^2 z^n} = \sum_{n=0}^{+\infty} {n(n+1) z^n} + \sum_{n=0}^{+\infty} {(n+1) z^n} 
						= \frac {2z} {(1-z)^3} + \frac 1 {(1-z)^2} $$
			\end{itemize}
		
		\item	Пусть $f(x)$ -- производящая функция последовательности $a_0, a_1, a_2, \ldots $. Найти производящие функции последовательностей.
			\begin{itemize}
				\item	$ a_0 + a_1, a_1 + a_2, a_3 + a_4, \ldots $
					$$ f(z) + \frac 1 z f(z) $$
				\item	$ a_0, a_0 + a_1, a_0 + a_1 + a_2, \ldots $
					$$ \frac {f(z)} {1 - z} $$
				\item	$ a_0, a_2, a_4, a_6, \ldots $
					$$ \frac {f(\sqrt z) + f(- \sqrt z)} 2 $$
			\end{itemize}
		
		\item	Пусть $\st{a_n}$ и $\st{b_n}$; $b_n = \sum_{i=0}^n{a_i}$. Выразить $g(z)$ через $f(z) = \sum_{n=0}^\infty{a_n z^n}$.
			$$ g(z) = \frac {f(z)} {1-z} $$

		\item	$F(z)$ и $G(z)$ -- экспоненициальные для $\st{a_n}$ и $\st{b_n}$, $ G(z) = F(z) / (1-z)$. Выразить $b_n$ через $a_n$.
			$$ G(z) = F(z)/(1-z) = \left ( { a_0 + a_1 + \frac {a_2} {2!} + \frac {a_3} {3!} + \ldots}\right ) (1 + z + z^2 + z^3 + \ldots) $$
			$$ \frac {b_n} {n!} = \sum_{i=0}^n{\frac {a_i} {i!}} $$
			$$ b_n = n! \sum_{i=0}^n{\frac {a_i} {i!}} $$
	\end{enumerate}
	\begin{enumerate}[\bfseries 7.1.]
		\item	Определите производящую для чисел Фибоначчи. 
			\begin{align*}
				a_{n+2} &= a_{n+1} + a_n \\
				\sum_{n=0}^\infty{a_{n+2}z^{n+2}} &= \sum_{n=0}^\infty{a_{n+1} z^{n+2}} + \sum_{n=0}^\infty{a_n z^{n+2}} \\
				f(z) - a_0 - a_1z &= z(f(z) - a_0) + z^2f(z) \\
				f(z) - z &= zf(z) + z^2f(z) \\
				f(z) &= \frac z {1 - z - z^2}
			\end{align*}

		\item	Решите с помощью обыкновенных производящих функций рекуррентные соотношения. 
			\begin{itemize}
				\item	$ a_{n+1} = a_n + 2^n; \quad a_0 = 0 $
					\begin{align*}
						\sum_{n=0}^\infty {a_{n+1}z^{n+1}} &= z\sum_{n=0}^\infty {a_n z^n} + z\sum_{n=0}^\infty {2^n z^n} \\
						f(z) - a_0 &= z f(z) + z \frac 1 {1-2z} \\
						f(z) &= \frac z {(1-2z)(1-z)} = \frac 1 {1-2z} - \frac 1 {1 - z} \\
						a_n &= 2^n - 1
					\end{align*}
				\item	$ a_{n+1} = 4a_{n+1} - 4 a_n; \quad a_0 = a_1 = 1 $
					\begin{align*}
						f(z) - a_0 - a_1z &= 4z(f(z) - a_0) - 4z^2f(z) \\
						f(z) &= \frac {1-3z} {1 - 4z -4z^2} = \frac {1-3z} {(1 -2z)^2} \\
						     &= \frac {1-2z} {(1-2z)^2} - \frac z {(1-2z)^2} \\
						     &= \frac 1 {1-2z} - z\frac 1 {(1-2z)^2} \\
						     &= \sum_{n=0}^\infty {2^n z^n} - \sum_{n=0}^\infty {(n+1)2^nz^{n+1}} \\
						a_n &= 2^n - n2^{n-1} = 2^{n-1}(2-n)
					\end{align*}
				\item	$ a_{n+3} = -3a_{n+2} - 3a_{n+1} - a_n; \quad a_0 = 1, a_1 = a_2 = 0 $
					\begin{align*}
						f(z) - a_0 - a_1z - a_2z^2 &= -3z(f(z)-a_0-a_1z) -3z^2(f(z) -a_0) - z^3f(z) \\
						f(z)(1 + 3z + 3z^2 + z^3) &= 1 + 3z + 3z^2 \\
						f(z) &=  \frac {1 + 3z + 3z^2} {(1 + z)^3} \\
							&= \frac 1 {(1 + z)^3} + \frac {3z^2 + 3z} {(1+z)^3} \\
							&= \frac 1 {(1 - (-1)z)^2} + \frac {3z} {(1 - (-1)z)^2} \\
							&= \sum_{n=0}^\infty {\frac {(n+1)(n+2)} 2 (-1)^n z^n} + 3z\sum_{n=0}^\infty{(n+1)(-1)^nz^n} \\
						a_n &= (-1)^n \frac {(n+1)(n+2)} 2 + 3 (-1)^{n-1} n
					\end{align*}
			\end{itemize}
		\item
		\setcounter{enumi}{4}
		\item	Числа Люка. 
			$$ L_{n+2} = L_{n+1} + L_n; \quad n \geq 0; \quad L_0 = 2, L_1 = 1 $$
			$$ f(z) - a_0 - a_1z = z(f(z) - a_0) + z^2f(z) $$
			$$ f(z) = \frac {2-z} {1 - z - z^2} $$
			$$ L_n = \left(\frac {1 + \sqrt 5} 2 \right )^n + \left (\frac {1 - \sqrt 5} 2 \right )^n $$
	\end{enumerate}

\end{document}
